\phantomsection \label{subsubsec:RC15}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{RC15}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{RC15}{RC.15}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Structures des émetteurs/récepteurs radio fréquence pour les télécoms } %  :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1GIkrbkDS_5S8q5sEocVuMHSzdqBCVKYRfprTkkaEKuA/edit}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 > \textit{Adaptation locale} > \textit{Ressource complémentaire} \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{26h}, dont 12h CM/TD et 14h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{26h}, dont 12h CM/TD et 14h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	&  \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étude des chaînes Radio-Fréquence sur lesquelles s'appuient les
communications sans fil est importante pour les étudiants du B.U.T. R\&T
désireux de poursuivre leurs études dans le secteur des télécoms ou de
l'électronique, en particulier les systèmes de transmission sans fil.
Les structures d'émission et de réception Radio Fréquence des systèmes
sans fil (WIFI, BLE, TNT, Radiocommunications\ldots) sont des fonctions
clés du système de transmission. La compréhension du fonctionnement de
ces circuits et de leurs imperfections impactant la qualité de
transmission et sa portée, permet de mieux appréhender la complexité de
leur mise en œuvre et leurs limites de fonctionnement.\\
Cette ressource s'insère aussi dans un contexte de poursuite d'études en
écoles d'ingénieurs et master orientés télécoms, voir même électronique,
et peut apparaître dans la formation au cours des semestres 3 à 6.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Utilisation des paramètres S en Hautes Fréquences (Vector Network
  Analyser).
\item
  Adaptation d'impédance pour optimiser le transfert de puissance dans
  la chaîne RF.
\item
  Étude des éléments constituant une chaîne d'émission et de réception
  RF.
\item
  Étude des imperfections de la chaîne, P1dB point de compression à 1
  dB, IP3 point d'Intermodulation
  d'ordre 3, effet sur les modulations I/Q.
\item
  Rapport signal sur bruit, figure de bruit, sensibilité d'un récepteur,
  dynamique d'une chaîne de réception,
  impact sur le bilan de liaison de la transmission.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R104}{\textcolor{ressourceC}{R1.04}} Fondamentaux des systèmes électroniques
\tabularnewline
\hyperlink{R205}{\textcolor{ressourceC}{R2.05}} Signaux et Systèmes pour les transmissions
\tabularnewline
\hyperlink{R305}{\textcolor{ressourceC}{R3.05}} Chaînes de transmissions numériques
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Paramètres S, VNA, P1dB, \textabbrv{IP}3, Dynamique d'une chaîne de réception, Impact sur le bilan de liaison de la transmission et les diagrammes I/Q en réception. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

